\documentclass{labs}

\begin{document}
	\maketitlepage[2]	
	{Чисельно-аналітичне моделювання}
	{Визначення оптимальної стратегії лікування пневмонії на основі результатів клінічних досліджень}
	{Соловйов~C.~О.}
	{		&{Сахаров~С.~Ю.,}\\
			&{Вергун~К.~В.,}\\
			&{Борисенко~П.~Б.,}\\
			&{Федченко~О.~А.,}\\
			&{Дутчак~І.~О.}\\
	}
	{КМ-41м}
	
\tableofcontents
	
\intro
% Сергій: 
% Наповнити:
% 1. Факт існування проблеми неоптимальних стратегій лікування вцілому та пневмонії зокрема.
Під час лікування будь-якої хвороби, безумовно, основною задачею є вилікувати хворого. 
Проте немає єдиного способу вирішити цю задачу, існує деяка множина таких стратегій, покликаних вилікувати пацієнта. 
Усі вони можуть характеризуватись такими числовими показниками, як ціною лікування, часом лікування, безпечністю лікування тощо. 
Тому разом із задачею вилікувати хворого постає побічна задача: вилікувати хворого так, щоб певна характеристика процедури лікування задовольняла деякі наперед задані умови. 

% 2. Посилання на схожу ситуацію із раком.
Наприклад, досить актуальною, безумовно, є задача організації такого стримування пізніх стадій раку, щоб хворий прожив якомога довше \cite{canser-NN}. В цій та подібних задачах до уваги беруться параметри, що характеризують стан хворого, а також параметри, що характеризують терапію.
   
% 3. Породження надії знайти оптимальну стратегію за допомогою математики
Із розвитком інформаційних технологій та із ростом потужностей обчислювальної техніки дана задача видається такою, яку можна вирішити. 
В даній роботі будуть розглянуті існуючі математичні моделі, які вирішують задачі такого класу.
% 4. Навіювання песимістичного настрою у зв'язку із неможливістю отримання необхідної вибірки, бо порушується етичні принципи.
Разом з тим, визначення параметрів цих моделей потребує відповідної вибірки, яка не може бути отримана безпосередньо з цією метою, адже це порушує морально-етичні принципи. 
% 5. Відновлення надії у зв'язку із фактом наявності записів клінічних досліджень. 
Проте, на щастя, така вибірка може бути отримана із записів про протікання хвороби та лікування, зроблених в межах клінічних досліджень.

Дана робота присвячена пошуку найшвидшої стратегії лікування пневмонії, тобто такої стратегії, за якою пацієнт одужує за мінімальну кількість ліжко-днів. 

% Паша: 
% 1. Прочитати, профільтрувати на адекватність


\chapter{Постановка задачі}
% Паша:
% 1. Написати, що ми хочемо та маємо зробити:
 
\chapter{Огляд методів вирішення задач даного класу}
% Сергій: 
% 1. Знайти 3-4 методи (із джерелами) вирішення класу задач
% 2. Описати їх на концептуальному рівні у відповідних секціях розділу
	
	\section{Баєсові мережі}
	
	\section{Багатофакторна регресія}
	
	\section{Нейронні мережі мережі}


\chapter{Пристосування нейронної мережі до вирішення поставленої задачі}

	\section{Архітектура мережі}
	% Паша, Костя: 
	% 1. Структурно-числова інфа про нашу мережу
	
	\section{Вихідні дані}
	% Сергій:
	% 1. Описати наявні дані
	%
	% Паша, Костя: 
	% 1. Описати комбінацію даних із мержею (мережами)
	
	\section{Процес навчання}
	% Паша, Костя:
	% 1. Графіки навчань
	% 2. Критерії закінчення навчання
	% 3. Критерії вибору найкращої мережі
	
	\section{Отримані результати}
	% Паша, Костя:
	% 1. Адекватність.
	% 2. Вказати можливі причини таких хороших (поганих) результатів 

\conclusion
% Сергій:
% 1. Вказати, що були розгянуті математичні методи вирішення задачі
%
% Ігор:
% 1. Прочитати вступ, постановку задачі та отримані результати.
% 2. Прокоментувати результати
% 3. Шляхи покращення
\begin{thebibliography}

\bibitem{canser-NN} 
%Henneman~K. Mathematical modeling of influenza and a secondary bacterial infection / K.~Henneman, D.~Van~Peursem, V.~Huber // WSEAS TRANSACTIONS on BIOLOGY and BIOMEDICINE. --- 2013. --- Vol. 10 --- P. 1--11.
		
%\bibitem{interacting} 
%Dang~U. Can Interactions between Timing of Vaccine-Altered Influenza Pandemic Waves and Seasonality in Influenza Complications Lead to More Severe Outcomes? / U.~Dang, C.~Bauch // PLoS ONE. --- 2011. --- Vol. 6 --- P. 1--9.
		
%\bibitem{lutau}
%Lutay M. I. Atherosclerosis: a modern view of the pathogenesis / Ukr. cardol. mag. --- 2003. No. 1. --- P. 12-16.	

%\bibitem{solov}	
%Дзюблик Я.О. РЕТРОСПЕКТИВНИЙ АНАЛІЗ ЗАХВОРЮВАНОСТІ НА ГРИП ТА ПНЕВМОНІЇ В ОКРЕМИХ РЕГІОНАХ УКРАЇНИ ТА СИНЕРГІЗМУ МІЖ НИМИ / Дзюблик Я.О., Соловйов С.О. // Проблеми екології та медицини. --- 2014. Том 18 N3-4 --- ст. 19

\end{thebibliography}
	
\append{Вихідні коди} 
% Паша, Костя: 
% 1. Вставити код проги

	\begin{lstlisting}[language=Matlab, basicstyle=\tiny, breaklines=true]
		
	\end{lstlisting}

\end{document}

