\documentclass{labs}

\begin{document}
	\maketitlepage[1]	
	{Чисельно-аналітичне моделювання}
	{Математичне моделювання захворюваності на грип та його ускладнень з урахуванням можливої вакцинації населення}
	{Соловйов І. О.}
	{
		Сахаров С.Ю., 
		Вергун К.В., 
		Борисенко П.Б., 
		Федченко О.А
	}
	{КМ-41м}{}
	
	\tableofcontents
	
	\intro
		Спалахи епідемій захворювань мають значний вплив на загальну смертність популяції.
		Однією з таких хвороб є грип, вірус якого зазнає значного поширення, в результаті чого чималі маси індивідуумів інфікуються та переходять у стан хворих на грип.
		Проте, в ході аналізу смертних випадків, спричинених грипом, було встановлено, що грип відіграє опосередковану роль, оскільки смерть настає в результаті вторинних захворювань, збудником яких є бактеріальні інфекції.
		
		Існує нагальна потреба побудови математичної моделі, що якісно та кількісно описує залежності між групою хворих на грип, групою хворих на вторинні бактеріальні захворювання, групою вакцинованих та смертністю. Така модель, наприклад, дозволить прогнозувати та контролювати кількість летальних випадків в результаті таких вторинних захворювань завдяки стримуванню епідемії грипу.
		
		Кількість відомих адекватних моделей, які враховують описані залежності між грипом та вторинними бактеріальними захворюваннями, обмежена трьома, дві з яких виділяються своєю складністю через надмірність параметрів. 
		Аби мати можливість провести якісний аналіз, ми в даній практичні роботі розглянемо дещо простішу, але все ж адекватну математичну модель \cite{modeling}. 
		Якісний аналіз за допомогою моделі дозволить знайти максимальну кількість індивідуумів із симптомами грипу під час епідемії, виявити, чи відбудеться епідемія при заданих початкових параметрах для грипу та множини сприйнятливих осіб, а також інші наслідки для епідемії в результаті зміни тих чи інших параметрів. 

	\chapter{Стаціонарні математичні моделі захворюваності на грип та його ускладнень}
		\section{Математична модель без вакцинації}
		\section{Математична модель з вакцинацією}
	\chapter{Динамічні математичні моделі захворюваності на грип та його ускладнень}
		\section{Математична модель без вакцинації}
		\section{Математична модель з вакцинацією}
	\chapter{Визначення коефіцієнтів та чисельний аналіз моделі (на прикладі стаціонарної моделі)}
			
		
	\begin{thebibliography}
		\bibitem{modeling} Henneman~K., Van~Peursem~D., Huber~V. Mathematical modeling of influenza and a secondary bacterial infection / K.~Henneman, D.~Van~Peursem, V.~Huber // WSEAS TRANSACTIONS on BIOLOGY and BIOMEDICINE. --- 2013. --- Vol. 10 --- P. 1--11.
		\bibitem{interacting} Dang~U., Bauch~C. Can Interactions between Timing of Vaccine-Altered Influenza Pandemic Waves and Seasonality in Influenza Complications Lead to More Severe Outcomes? / U.~Dang, C.~Bauch // PLoS ONE. --- 2011. --- Vol. 6 --- P. 1--9.
	\end{thebibliography}
	
	\appendix

\end{document}

